六旬漢不滿收樓縱火 執達吏稱警方跑光 由佢協助疏散市民

家住將軍澳居屋的六旬漢拖欠管理費多年，因而遭執達吏上門收回住所。六旬漢涉在收樓當天從住所向走廊掟出燃燒物，導致發生爆炸，他則經單位外水管爬到樓下單位逃走，最終在梯間被消防及警員發現。六旬漢聲言事先購入天拿水及石油氣罐，以圖與執達吏「一鑊熟」，並於案發當天劈爛石油氣罐以放火。他面對一項有意圖而縱火罪，今在高等法院受審。據在場執達吏供稱，當日於火警現場的警員跑光，本打算逃生的他於是協助疏散住客。

平時練既體能幾有用